\title{Vergadering}
\author{}
\date{13 November 2014}

\begin{document}

\maketitle

\section{Aanwezigheden}
\underline{Aanwezig}  \newline
Mathieu Reymond, Arno Moonens, Yannick Verschueren, Sam Vervaeck, Wout Van Riel
\newline
\underline{Afwezig} \newline
/

\section{Actiepunten vorige vergadering}
\begin{itemize}
\item Iedereen werkt aan zijn toegewezen documenten 
\item Mathieu en Sam bekijken Teamwork API
\item Mathieu past site (documenten pagina) aan
\item SRS nakijken
\end{itemize}

\section{Agenda}
\subsection{SRS}
Op zaterdag 8 november was er een online meeting om het SRS af te maken. Iedereen heeft zijn deel geschreven en het SRS is af. Sam en Yannick krijgen de taak om het SRS na te lezen om te zien of er geen fouten inzitten. Sam wordt nog aangesproken op het feit dat hij niet online was.

\subsection{Design}
Mathieu neemt het woord omdat hij enkele punten in het design wil bespreken met de groep.
Hij vraagt zich af of de publicaties enkel van Computerwetenschappers komen of van elke universitaire tak. Wout voor dat hij dit aan de professor vraagt. Hij heeft ook problemen om de hiërarchische structuur voor te stellen. Sam zegt dat hij hier een goed model voor heeft gezien toen hij bij pointcarre werkte. 

\section{Afspraken}
\begin{itemize}
\item 19/11 : Deadline Iteratie 0
\end{itemize}

\section{Actiepunten tegen volgende vergadering}
\begin{itemize}
\item Iedereen werkt aan zijn toegewezen documenten 
\item Mathieu mailt naar cliënt voor meer informatie over focusgroep
\item SRS nakijken
\end{itemize}

\end{document}