\title{Vergadering}
\author{}
\date{7 November 2014}

\begin{document}

\maketitle

\section{Aanwezigheden}
\underline{Aanwezig}  \newline
Mathieu Reymond, Arno Moonens, Yannick Verschueren, Sam Vervaeck, Wout Van Riel
\newline
\underline{Afwezig} \newline
/

\section{Actiepunten vorige vergadering}
\begin{itemize}
\item Sam en Mathieu maken de basis voor de site tegen maandag 3/11
\item Sam maakt het Configuration Managment Plan tegen zondag 2/11
\item Yannick maakt het Software Quality Assurance Plan tegen zondag 2/11
\item Wout maakt het Software Project Managment Plan af
\end{itemize}

\section{Agenda}
\subsection{Iteratie 0}
Op 19 november is de deadline voor alle documenten. Er is afgesproken dat iedereen zijn documenten moet afgemaakt hebben tegen zondag 16 november. Iedereen heeft zijn documenten toegewezen gekregen en is herinnerd aan de deadline.

\subsection{Teamwork}
Het project management tool Teamwork heeft er voor gezorgd dat sommige sites overbodig zijn geworden. Er is beslist om Trello niet meer te gebruiken. Onze kalender op google calendar is verwijderd en iedereen moet de kalender op teamwork linken met zijn kalender tool.

\subsection{SPMP}
Het SPMP is 5 november ingediend. Mathieu heeft op 4 en 5 november ingevallen als project manager omdat Wout in het buitenland zat. Alle documenten zijn ingediend dus Mathieu heeft zijn taak goed gedaan. Sam heeft zijn deadline niet gehaald en wordt gewaarschuwd dat hij dat niet meer mag doen. Yannick gaf nog de opmerking dat er taalfouten inzaten.

\subsection{Site}
Mathieu heeft de site gemaakt. Iedereen vindt hem goed. Wout vraagt aan Sam en Mathieu of er misschien een API beschikbaar is om teamwork met onze eigen site te linken. Ze zeggen dat ze er is naar gaan kijken. Er wordt ook nog besproken dat de documenten pagina overzichtelijker gemaakt moet worden. 

\section{Afspraken}
\begin{itemize}
\item 8/11 16:00u : online meeting om aan SRS te werken
\item 13/11 : volgende vergadering
\end{itemize}

\section{Actiepunten tegen volgende vergadering}
\begin{itemize}
\item Iedereen werkt aan zijn toegewezen documenten 
\item Mathieu en Sam bekijken Teamwork API
\item Mathieu past site (documenten pagina) aan
\item SRS nakijken
\end{itemize}

\end{document}