\section{Introductie}

%\subsection {Overzicht}

%Dit document ...

\subsection{Projectbeschrijving}

Dit project heeft als doel een webtoepassing te creëren waar men publicaties op kan plaatsen en beheren. De toepassing zal in meerdere iteraties ontwikkeld worden. Het project is onderdeel van het vak Software Engineering dat gegeven wordt door Ragnhild Van Der Straeten \cite{rvdstrae} aan de Vrije Universiteit Brussel. 
\begin{comment}
Het project heeft de naam WiseLib meegekregen omdat het een bibliotheek van wijsheid en kennis moet worden op het net.

WiseLib heeft als doel een webtoepassing te zijn waar onderzoekers publicaties op kunnen plaatsen en beheren. Met behulp van deze webtoepassing zullen de onderzoekers overal aan hun publicaties kunnen. Om het nog toegankelijker te maken zal er ook ondersteuning zijn voor de mobiele gebruiker.
\end{comment}

\subsection{Evolutie van het SPMP}
De eerste versie van het SPMP wordt ingeleverd op 5 november 2014. Daarna zal bij elke iteratie een geüpdate versie van het SPMP worden meegegeven. De geschiedenis van het SPMP is gegeven in tabel \ref{tab:revchart}. De verantwoordelijkheid van dit document ligt bij de project manager. Dit SPMP volgt voornamelijk de standaard IEEE 1058-1998 \cite{ieeestd}.

\subsection{Project Deliverables}

In onderstaande tabellen staan de data wanneer de documenten \ref{tab:doc} en de code \ref{tab:code} zullen worden afgeleverd en wanneer de presentaties \ref{tab:pres} van het project zullen worden gegeven. 

\begin{comment}
WiseLib biedt de gebruiker de volgende mogelijkheden aan:


\begin{itemize}
\item Publicaties uploaden en downloaden
\item Beheren van eigen publicaties
\item Andere publicaties consulteren
\item Mogelijkheid om de site mobiel te gebruiken
\end{itemize}

Om die op tijd te kunnen verwezenlijken, zullen de deadlines van de kalender in tabel \ref{tab:kalender} gevolgd worden. 
\end{comment}

\begin{table}[h]

\begin{tabular}{c|c}
\hline
\textbf{Datum} & \textbf{Documenten}\\
 \hline
 Woensdag 05/11/2014 & inleveren SPMP \\
 Woensdag 19/11/2014 & eerste versie documenten \\
 Maandag 15/12/2014 & Einde iteratie 1: opleveren documenten \\
 \hline \hline
 Dinsdag 03/03/2015 & Einde iteratie 2: opleveren documenten \\
 Maandag 20/04/2015 & Einde iteratie 3: opleveren documenten \\
 Vrijdag 15/05/2015 & Einde iteratie 4: finale oplevering
\end{tabular}
\caption{Documenten}
\label{tab:doc}
\end{table}

\begin{table}[h]

\begin{tabular}{c|c}
\hline
\textbf{Datum} & \textbf{Code}\\
 \hline
 Maandag 15/12/2014 & Einde iteratie 1: opleveren code \\
 \hline \hline
 Dinsdag 03/03/2015 & Einde iteratie 2: opleveren code \\
 Maandag 20/04/2015 & Einde iteratie 3: opleveren code \\
 Vrijdag 15/05/2015 & Einde iteratie 4: finale oplevering
\end{tabular}
\caption{Code}
\label{tab:code}
\end{table}

\begin{table}[h]

\begin{tabular}{c|c}
\hline
\textbf{Datum} & \textbf{Presentaties}\\
 \hline
 Vrijdag 19/12/2014 & presentatie 1 \\
 \hline \hline
Woensdag 11/03/2015 & presentatie 2\\
Woensdag 22/04/2015 & presentatie 3\\
Woensdag 20/05/2015 & finale presentatie\\
\end{tabular}
\caption{Presentaties}
\label{tab:pres}
\end{table}

\begin{comment}
\begin{table}[h]

\begin{tabular}{|l|c|}
\hline
\textbf{Datum} & \textbf{To Do}\\
\hline
 Woensdag 05/11/2014 & inleveren SPMP \\
Woensdag 19/11/2014 & eerste versie documenten \\
Maandag 15/12/2014 & Einde iteratie 1: opleveren code en documenten \\
Vrijdag 19/12/2014 & presentatie \\
\hline \hline
Dinsdag 03/03/2015 & Einde iteratie 2: opleveren code en documenten \\
Woensdag 11/03/2015 & presentatie\\
Maandag 20/04/2015 & Einde iteratie 3: opleveren code en documenten \\
Woensdag 22/04/2015 & presentatie \\
Vrijdag 15/05/2015 & Einde iteratie 4: finale oplevering\\
Woensdag 20/05/2015 & finale presentatie\\
\hline
\end{tabular}

\caption{Kalender}
\label{tab:kalender}
\end{table}
\end{comment}

\newpage

De documenten die telkens afgeleverd worden, zijn de volgende:

\begin{itemize}
\item Software Project Management Plan (SPMP)
\item Software Test Plan (STD)
\item Software Requirements Specification (SRS)
\item Software Design Document (SDD)
\item Minutes van alle vergaderingen
\end{itemize}

\subsection{Referentiemateriaal}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{ieeestd} \emph{IEEE Std 1058-1998}  
\bibitem{Website} \emph{Team Website} \url{http://wilma.vub.ac.be/~se2_1415/} \\
\bibitem{GitHub} \emph{GitHub Repository} \url{https://github.com/wiselib} \\
\bibitem{Teamwork} \emph{Teamwork} \url{https://wiselib.teamwork.com} \\
\bibitem{Slack} \emph{Slack} \url{https://wiselib.slack.com} \\
\bibitem{Sharelatex} \emph{ShareLa-eX} \url{https://www.sharelatex.com} \\

\bibitem{rvdstrae} \emph{Ragnhild Van Der Straeten} \href{mailto:rvdstrea@vub.ac.be}{rvdstrea@vub.ac.be} \\
\bibitem{jnicolay} \emph{JensNicolay} \href{mailto:jnicolay@vub.ac.be}{jnicolay@vub.ac.be} 
\bibitem{dvdeun} \emph{Dirk van Deun} \href{mailto:dirk@dinf.vub.ac.be}{dirk@dinf.vub.ac.be}
\end{thebibliography}

\subsection{Defenities en Acroniemen}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
\textbf{Acroniem} & \textbf{Betekenis} \\
\hline
SPMP & Software Project Management Plan  \\
SRS & Software Requirements Specification \\
STP & Software Test Plan \\
SDD & Software Design Document \\
SQAP & Software Quality Assurance Plan \\
SCMP & Software Configuration Management Plan 
\end{tabular}
\caption{Ancroniemen}
\label{tab:my_label}
\end{table}